遭中共加劇威逼入愛國會 神父盼教宗聽聽地下天主教會呼聲

2020-06-20趙明哲

關閉教堂，追捕神父，威逼信徒加入愛國會……中國地下天主教教難仍在持續。

梵中協議已經簽署近兩年，一些拒絕加入天主教愛國會的信徒仍在繼續遭受迫害。儘管2019年梵蒂岡牧靈指導允許地下天主教會的神父和主教出於良心的原因拒絕加入天主教愛國會，但中共堅持強迫中國所有天主教徒必須受其控制。

「今年1月24日，我們幾個教友在鐵皮屋裡唸經、祈禱，政府的人闖進來制止我們，還威脅我們要拆了鐵皮屋。」福建省閩東教區一位地下天主教信徒告訴《寒冬》，這處用鐵皮圍起來的唸經房是信徒自建的，去年11月，由於該教會神父拒絕簽字加入愛國會，他們的教堂被政府強行關閉，信徒們只能在這處簡陋的鐵皮屋裡唸經，但這仍被禁止。最終，該唸經房也被強行關閉。

這名信徒還對《寒冬》說，教堂被關後，神父被迫在外躲藏，但當地警察在疫情期間仍頻繁搜查神父下落，以獎勵發動村民舉報，還以取締村民家人工作等威脅他們不准收留神父。

「政府現在就是要利用神父的威望把『羊群（信徒）』圈起來，帶到愛國會去，然後再把神父一腳踢開，這就是共產黨的計謀。神父不簽字，他們就說神父不聽教宗的話、不聽國家的話、不遵守法律法規，用各種罪名定罪神父，凡是不願加入愛國會的神父都要遭難啊！」這位信徒說。

該信徒還透露，為了打壓未簽字加入愛國會的神父，當地政府還散佈攻擊地下神父的言論。「政府在歸入了愛國會的教堂裡外都裝了監控器，只許簽字的神父在教堂辦彌撒，不讓沒簽字的神父進去，我們很討厭政府的做法。」他說。

「一旦進入愛國會，我們就會被政府掌控，神父必須宣講國家政治、政策、法規等內容，我們信仰的性質就徹底變了。歷來就沒有政教合一的，中共就是要讓人都信它，不讓人信天主。」他補充說。

據《寒冬》獲取的一份福建省某地《2019年宗教工作目標責任書》顯示，當地政府必須持續加強對地下天主教的控制、打壓力度，除限制、取締地下天主教信徒的宗教活動，安排專人對每個堂點的每個地下神職人員進行教育轉化外，還查禁、取締地下天主教各類青少年培訓班。

江西省餘江教區拒絕加入愛國會的天主教徒也遭到類似的迫害。2019年7、8月，撫州市一所「喬裝」為祠堂的地下天主教堂遭到政府人員衝擊。政府人員命令清空教堂，並威脅信徒如果不遵守，繼續聚會就拆教堂。教堂內的宗教標誌被「不忘初心，牢記使命」等中共標語取代。

餘江教區一教堂耶穌十字架苦像被拆下後，被迫貼上了中共標語（知情人提供）

敬拜場所被取締後，在近一年時間裡，神父與信徒只能東躲西藏在信徒家聚會，但這也遭到當地政府的打壓、限制。一些信徒被政府以取締其家人工作，限制孩子上學、就業等要挾不敢再接待聚會。

教堂裡被政府人員放滿了習語錄等紅色宣傳（知情人提供）

「政府要把我們（地下天主教）慢慢拖垮，現在不讓我們聚會，也不讓我們舉行宗教活動、培養信徒，這樣做就是要讓我們自生自滅。」餘江教區一位神父對《寒冬》說。

面對逼迫，這位神父還表示，「希望教宗不要只相信共產黨的話，也多聽聽我們地下教會的呼聲，不是我們不願意加入愛國會，而是加入後就沒有忠貞的信仰。」

疫情期間，中共還以衛生、消防不合格等藉口頻繁打壓天主教地下教會，動輒就以「關閉教堂」等威嚇信徒服從政府的一切管理。

「政府人員什麼都管，比如食堂有沒有消毒櫃，碗筷有沒有消毒，教堂有幾個垃圾桶等，他們就是在找教堂的麻煩，一旦被政府抓住有不『合格』的地方，他們隨時都能關閉甚至拆除教堂。」浙江省樂清市翁垟地下天主堂一名信徒氣憤地說，「政府沒正當的理，就歪理多，目的是為讓我們加入愛國會遭它管控。」

寒冬記者 趙明哲

狗咬狗

cls

忙住數人民幣不了

香港d教會出句聲啦